大家一齊唱星條旗

O say can you see, by the dawn's early light,
哦，你可看見，透過一線曙光，

What so proudly we hailed at the twilight's last gleaming,
我們對著什麼，發出歡呼的聲浪？

Whose broad stripes and bright stars through the perilous fight,
誰的闊條明星，冒著一夜炮火，

O'er the ramparts we watched, were so gallantly streaming?
依然迎風招展，在我軍碉堡上？

And the rockets' red glare, the bombs bursting in air,
火箭閃閃發光，炸彈轟轟作響，

Gave proof through the night that our flag was still there;
它們都是見證，國旗安然無恙。

O say does that star-spangled banner yet wave
你看星條旗不是還高高飄揚

O'er the land of the free and the home of the brave?
在這自由國土，勇士的家鄉？

On the shore dimly seen through the mists of the deep,
透過稠密的霧，隱約望見對岸，

Where the foe's haughty host in dread silence reposes,
頑敵正在酣睡，四周沉寂闌珊。

What is that which the breeze, o'er the towering steep,
微風斷斷續續，吹過峻崖之巔，

As it fitfully blows, half conceals, half discloses?
你說那是什麼，風中半隱半現？

Now it catches the gleam of the morning's first beam,
現在它的身上，映著朝霞爛漫，

In full glory reflected now shines in the stream:
凌空照在水面，霎時紅光一片。

'Tis the star-spangled banner, O long may it wave
這就是星條旗，願它長久飄揚

O'er the land of the free and the home of the brave.
在這自由國土，勇士的家鄉。

And where is that band who so vauntingly swore
都到哪裡去了，信誓旦旦的人們？

That the havoc of war and the battle's confusion,
他們嚮往的是能在戰爭中倖存，

A home and a country, should leave us no more?
家鄉和祖國，不要拋棄我們。

Their blood has washed out their foul footsteps' pollution.
他們自己用血，洗清骯髒的腳印。

No refuge could save the hireling and slave
那些奴才、傭兵，沒有地方藏身，

From the terror of flight, or the gloom of the grave:
逃脫不了失敗和死亡的命運。

And the star-spangled banner in triumph doth wave,
但是星條旗卻將要繼續飄揚

O'er the land of the free and the home of the brave.
在這自由國土，勇士的家鄉。

O thus be it ever, when freemen shall stand
玉碎還是瓦全，擺在我們面前，

Between their loved homes and the war's desolation.
自由人將奮起保衛國旗長招展。

Blest with vict'ry and peace, may the Heav'n rescued land
祖國自有天相，勝利和平在望；

Praise the Power that hath made and preserved us a nation!
建國家，保家鄉，感謝上帝的力量。

Then conquer we must, when our cause it is just,
我們一定得勝，正義屬於我方，

And this be our motto: 'In God is our trust.'
「我們信仰上帝」，此語永矢不忘。

And the star-spangled banner in triumph shall wave
你看星條旗將高高飄揚

O'er the land of the free and the home of the brave!
在這自由國土，勇士的家鄉。

最尾果段

america，fuck yeah